失竊案揭鄭與家人聖誕地庫開P

失竊案揭鄭與家人聖誕地庫開P

35,568

■鄭若驊住宅被指懷疑有僭建地庫。

【本報訊】鄭若驊在屯門海詩別墅的獨立屋近年風波不絕，2016年12月25日聖誕節深夜，她及「鄰居」潘樂陶居住的兩幢獨立屋遭連環爆竊，鄭痛失500至1,000萬財物，潘亦損失1.3萬元。據當日傳媒報道，竊匪能如入無人之境連環爆竊，疑是因當晚鄭的家人在地庫開聖誕派對，其後鄭、潘兩人一同外出度聖誕節，才令豪宅如陷真空。待案發翌日即Boxing Day早上鄭若驊發現寓所遭爆竊，據悉她第一時間通知潘樂陶留心，並由潘代為報警，只是外界當時不知兩人不僅是好鄰居。

傳潘鄭年前結婚 法國度蜜月

對於有報道指鄭若驊獨立屋地面層有下行樓梯，疑是通往僭建地庫，其實與2016年爆竊案的一些細節有脗合之處。據了解，當日警方調查鄭宅爆竊案時，懷疑竊匪撬窗入屋大肆搜掠，但當時無人發現，其後始得知鄭的家人是在獨立屋地庫開派對，故對樓上情況不太清楚。
鄭、潘兩人均為工程師，據悉兩人因志趣相投，雖年齡相差達18年仍無阻發展戀情。有知情人士稱，自2014年潘與前妻的贍養費官司告一段落後，兩人關係再進一步，並於約一年多前結婚，婚後並曾結伴到法國旅行度蜜月。但由於鄭若驊性格極低調，故除了工程界少數人士外，大多數人都不知道兩人婚事。

■記者陳志偉

上一則
潘驅車接送上班 經暗門穿梭兩屋

下一則
海詩別墅為何鴻燊二太名下項目